714新城市廣場衝突 胡雅文判兩被告四年 一被告3年4個月

#區域法院第廿八庭
#胡雅文法官
#判刑
#0714沙田

梁 (24) 已還押30天
龔 (51) 已還押20天
李 (17) 已還押20天

兩項暴動罪

控罪詳情：2019年7月14日在沙田新城市廣場，首被告以及第2被告各參與2次暴動，而第3被告參與1次暴動

答辯詳情

📌判刑理由：
（詳情後補）

速報：
梁 合共判處4年監禁
龔 合共判處4年監禁
李 判處3年又4個月監禁

4年，點解條臭閪乜鳩判4年

次次都6年量刑起點，認罪扣三分一，之後求情嗰啲唔扣

四年

沙田個啲叫暴動？

條肥閪

仲重過魚蛋
連情操高尚都輕過暴動

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」。

—2020年1月16日

分分鐘上訴庭唔撚批上訴去高院
班仆街就係唔想有陪審團

喺區院判咗，上訴去高院都唔會有陪審團
而照現時情況去睇「暴動」案唔會上高院審

特登排期上區域法院

屌佢老母

賤種狗

有啲槍case/爆炸品case/傷人17係上高院

浴血新城市｜襲兩警認暴動罪 兩男入獄四年 17歲男生囚40個月

去年7月14日市民發起「光復沙田」示威，惟當晚防暴警突然衝入新城市廣場，繼而爆發激烈警民衝突。其間有兩名警員在兩分鐘內分別遭示威者圍毆並用雨傘等物襲擊。有份施襲的保安員、青年及17歲男學生早前在區域法院承認兩項暴動罪。法官胡雅文今判其中兩人入獄四年，17歲男生則囚3年4個月。

法官胡雅文刑時指，首名警察嚴重受傷，不能再做前綫工作，亦不能再駕駛，僅能做文書工作，他現年僅31歲，其警員生涯因此而受到損害。至於第二名受傷警員，他的傷勢較首名警員輕，胡雅文法官直言第二名警員比首名警員幸運，這可能因得到在場記者及其他人幫助，否則後果會嚴重得多。她強調，暴動罪須判處阻嚇刑罰，判監禁是無可避免，個人求情因素在考慮判刑時所佔不多。

全文：

嗰啲直接上高院審就有陪審團

班狗官除咗條自己條命之外
習近平御醫條命之外，特供畀習近平蔬菜之外
應該就乜都唔驚

分分鐘到時疑似謀殺既無事 暴動既有事

暴動師

其實我一直都覺得區域法院好撚on9
個名就叫區域 但係全香港得一個
上訴又係直接去上訴庭

📌判刑理由：
暴動罪一經公訴後最高懲處為10年監禁，《基本法》與《香港人權法案條例》保護市民擁有言論自由以及集會自由，這是文明社會保護表達反對聲音的象徵。然而，集會自由並非絕對，一旦跨越憲法所保護的界線，將會面對法律制裁。

暴動罪挑戰法治，嚴重危害社會安寧，法治是社會的核心價值，是香港的成功基石，令社會得以安寧，社會不能活在威嚇中

所有大律師都向法庭求情指被告受環境氣氛影響，一時衝動而犯錯，情緒高脹才會對警員施以暴力，本案並非同類案件中最嚴重。